# 一级消防工程师备考资料

### 介绍

1. 本项目资料使用 **Mindmaster** 软件制作。
1. 本项目建议作为第一轮复习使用，方便快速建立框架。第二轮复习可以看这里 [一级消防工程师 · 备考知识库](https://www.yuque.com/egoistwow/zfdxl5)，第二轮的知识点更精简，主要针对重要考点。
1. 本项目只包括`综合能力`和`实务`，`案例分析`是在上述2模块上的灵活运用。

---

### 使用说明

1.  下载**mindmaster** 软件
2.  下载本工程（保持目录和文件不变）
3.  打开工程根目录下的`一级消防工程师-考试大纲.emmx`即可开始使用
    ![点击超链接跳转详情](https://images.gitee.com/uploads/images/2021/0120/125918_a9702d7f_798093.png "屏幕截图.png")

---

### 注意事项

1. 强烈建议使用PC客户端打开导图查看，因为App和网页不能点击图片查看具体图片资料内容（如图）。
   ![不能点击图片查看具体图片资料内容](https://images.gitee.com/uploads/images/2021/0120/130227_f316822a_798093.png "屏幕截图.png")
1. 本导图不建议打印成纸质档，因为图片缩略图打印的效果很差，打印出来看不清图片资料的内容。
1. 本工程超链接跳转使用相对路径，如果相对路径错误会导致跳转失败！

---

### QA回复

Q：为什么要使用相对路径这么麻烦的跳转方式？
A:因为一个思维导图插入太多图片以后会非常容易崩溃，不容易保存也不利于查看。

Q：考虑过专门的笔记软件来做资料总结吗？
A:尝试了`阿里语雀` `OneDrive` `有道云笔记` `印象笔记`等主流笔记软件。

其中`阿里语雀`可以插入 **Mindmaster**的导图文件，但是无法放大图片资料，也无法点击跳转。`印象笔记`可以跳转，但是只能跳转到网页。

使用笔记软件的过程中发现用笔记记录虽然可以用检索功能快速检索想要查询的笔记内容，但不能有效的展示整个章节内容在大纲中的定位不利于建立知识框架，此外遇到图片资料的内容就不能通过检索来查询对应笔记。所以目前还是使用思维导图的形式记录笔记。

---

### 全部笔记完成

**综合能力**

- [x] 法律法规与职业道德
- [x] 建筑防火检查
- [x] 消防设施检测与维护管理
- [x] 消防安全评估方法与技术
- [x] 消防安全管理

---

**实务**

- [x] 消防基础知识
- [x] 建筑防火
- [x] 建筑消防设施
- [x] 特殊建筑/场所防火
- [x] 消防安全评估

---

**案例分析**